{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094305",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "월영사 소장 목조여래좌상"
    },
    "text": "1950年頃、鄭容夏が南禅寺を創建する際、白羊寺から移して奉安し、その後、南禅寺が廃寺されると、僧侶の薛宇が月影寺を創建した際に再び移されたのです。仏像の全高51㎝、肩幅22.5㎝、商号18㎝の規模です。螺髪の頭の上に大きな六戒がそびえています。相互は円満で、目は半分開けて正面を見つめています。首は短く白虎が形式的に現れており、耳たぶは長く垂れ下がっています法衣は右肩編団で、肩のラインに沿って降りてきた服のしわを少し厚く表現しています。右足が上がっている吉相坐をとっており、流れた服のしわが両膝を覆っています。手の形は左手を左膝の上に、手のひらを上にして中指と親指を当てており、右手は右膝の上に置いてあります。17~18世紀に造成されたと推定される朝鮮後期の仏像で、学術的、文化財的価値が高く、2004年9月14日に済州特別自治道文化財資料に指定されました",
    "QA": [
        {
            "question": "仏像の全高は何センチメートルですか？",
            "answer": "51センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "仏像の肩幅は何センチメートルですか？",
            "answer": "22.5センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "仏像の商号の大きさは何センチメートルですか？",
            "answer": "18センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭の上に何がそびえていますか？",
            "answer": "大きな六戒がそびえています。"
        },
        {
            "question": "仏像の目は何をしていますか？",
            "answer": "半分開けて正面を見つめています。"
        },
        {
            "question": "仏像の首の特徴は何ですか？",
            "answer": "短く白虎が形式的に現れ、耳たぶは長く垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "仏像の法衣はどのように表現されていますか？",
            "answer": "右肩編団で、肩のラインに沿って降りてきた服のしわを少し厚く表現されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の手の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "左手を左膝の上に、手のひらを上にして中指と親指を当て、右手は右膝の上に置いています。"
        },
        {
            "question": "仏像は何時代に造成されたと推定されていますか？",
            "answer": "17~18世紀に造成されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "仏像は何年に済州特別自治道文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "2004年9月14日に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 278,
        "QA": 302
    }
}